【打壓宗教】「山東第一觀音」被迫整容成孔子 村民奇招保雕像

中共去年4月推出白皮書，寫明要「宗教中國化」。此後，中國寺廟掛上五星旗、拆毀露天宗教像，《寒冬》近日報道指，「山東第一觀音」被「整容」成了孔子像。
位於山東平度市開發區城東埠村聖水池民俗文化園的「山東第一觀音」，是2011年耗資約200萬元人民幣（下同，約233萬港元）雕刻而成。這座21米高的大理石聖泉觀音像，吸引不少信眾冒名前來燒香祈福。
當地村民指，中央政府去年下令，不得傳播信佛、拜觀音等封建迷信的訊息，因此要拆除觀音像。因為村委會不捨得銷毀觀音像，又不敢不執行中共意思，於是有人出「奇招」改造觀音。
村委想出，保留觀音身，冠上中國傳統文化聖人孔子的頭，經過3個多月，花約40多萬元（約47萬港元），將聖泉觀音像的頭變成孔子的頭，「聖泉觀音」4字及和觀音的蓮花底座都被打磨掉；觀音左手上的玉淨瓶改成竹簡，整個雕像由白變黑。

改做習大大個樣

改到成碌賓周咁

文革拆萬世師表.jpg

以為扮孔子唔駛拆呀, 話之你老子呀

圖片支援

見到幅相，爭啲噴飯

為了方便教化不同類型的有情，觀音菩薩隨機應變，應各有情的時代文化、風土人情和知識嗜好的種種習慣、因緣，而自在的示現不同的身相來救拔有情，其中即有男身亦有女容，而此男女相只是方便應化，實際上並無性別之區。

孔屎呢條戇尻閪咪普通人一個 支共吹撚到佢上天唔知做乜

香港天壇大佛

孔老二本來是被批鬥對象

奈何共產主義已無人信
支共要在有統治正當性
唯有推孔老二出來
來將儒家收窄至「和」，但求穩定

而仁、義，你唔會見佢提

觀音百變，形相唔重要

諗起文革破四舊, 再見下個大頭孔子, 真係笑到抽筋, 支那人天生精神分裂

好似千與千尋入面沖涼隻野

吊幾個bb上去扮多仔公

咁如果你「十字架」，又可以變乜嘢？